[認真討論] 有冇巴打贊成核子和平論？

老老實實，睇返歷史 - 二戰後世界兩大超級強國自從擁有核武之後，無爆發過大型戰爭。

50年代後期開始，美蘇都有能力做到MAD相互保證毁滅，即係一旦開戰就會世界末日。結果雙方都害怕成為歷史嘅罪人毁滅地球，無正面衝突。

如果香港成功獨立建國，最簡單嘅自衛方法就係取得核彈，震懾附近國家。

有人會話得幾粒中國可以攔截，加上要消滅中華人民公和國要至少幾十粒重型核彈。
但可以參考以色列戰術，將核彈放喺香港境內。如果不幸被敵人攻陷就引爆，一來保證敵人得物無所用，二來可以用核污染令到深圳都唔適合居住。

呢個post當然只係空談，只係想在而家左膠廢核嘅聲音之下講一講對立嘅意見。

simon研發緊核彈

咁樣換唔抵

認真講 (唔使理樓上廢土同何痔肛條契弟)，香港嘅大細甚至唔需要用到核彈，只需要骯髒彈已經足夠將全境變成廢墟。

製作Dirty bomb嘅技術低好多。

真係俾人攻陷就準備流亡政府，地球上大把土地。
最重要係合理化使用核彈，要外國同情先至會幫手。

絕對唔容易，但守衛香港一樣咁難。

正常國家就用
政教合一國家應該無用

結果雙方都害怕成為歷史嘅罪人毁滅地球

射多十幾粒之後咪連歷史都冇埋囉

反正其他國家都冇還手之力

好似好有point

唔係我作，本身西方50年代開始已經有呢套講法

西方有深入研究，其實就算用晒地球所有二萬幾粒核彈，都唔大機會完全毁滅人類，我哋嘅下一代仍然會生存，只係生活會好艱苦，可能平均壽命低於30歲。
仍然會有歷史。

可以肯定嘅係國家呢個概念一定會消失，人口只會以部落村莊方式生存。50年以後文明應該會退步幾百年，核爆產生嘅電磁波毁滅左大部份電子儀器，再生產嘅能力好低。

至於解密嘅文件話咗俾我哋聽核戰會首先攻擊軍事基地，之後到城市，最後先互相毁滅發射所有彈頭。第一波唔會發射超過10個彈頭，都是兩邊和談都仲趕得切。

首先，就算香港建到國世界都唔會比你擁核，睇北韓就知，除非你科研發展得好好，自己有能力整到，仲要afford 到世界對你嘅制裁，如果唔係係無可能成事。
但總括黎講我係贊成擁核帶來和平。

收皮啦
整到dirty bomb一早整到啦
打飛機啦
你坐過監未呀？
返屋企訓覺啦阿哥

問題就在於其他擁核國家唔會無啦啦比個核武技術你，你要自己整，呢樣就睇科研人才。而呢樣香港肯肯定無

有核彈但無投射能力都係無用
以香港嘅科研水平，可能造得出核彈
但一定造唔出可以準確打擊目標嘅彈道導彈

Agger

KK

開發天然氣仲實際過整核彈

有技術提鍊到純度，整到核彈都無撚用啦
香港邊有鈾原料，同人買呀？

所以咪當做地雷囉

我都明白五毛冇錢收唔會自己去research
但唔好做到咁柒得唔得 Dirty bomb易整過核彈好多好多

又活在夢幻中
你覺得有幾多香港人會肯冒哩個險
分分鐘未開始造已經有幾十萬人示威話太危險

留名學野

我假設係
獨立 > 建國 > 組成有效政府 之後嘅事

到時候絕對唔可以用而家嘅香港人作標準

西門連nip 義士都冇探
係得ck呢一年肯無間斷支援其中一個咋